鄧炳強批外國媒體、議員及組織在香港蠱惑人心 煽動反政府反中國 強調任何人都要為行為找數

警務處處長鄧炳強說，自《港區國安法》實施至今，警隊設立的國家安全處，共拘捕大約100人，超過一半已經被檢控。

他又指，外部勢力在香港辨識一些界別、辨識一些媒體，去為政治目的服務，希望把香港人的心潛移默化，迷惑、蠱惑人心，變為危害中國的思想，情況非常危險。這些代理人或者媒體，利用很多方法將反中思想植入香港市民心理。

當政府正本清源、維護國家安全，這些代理人或者媒體就會行動為政治利益服務。首先在社會尋找議題，引起社會矛盾、引起仇恨，然後媒體就會炒作、誤導、作出不確報道，在社會上散播，挑起仇恨、分化。

這些外部勢力之後會利用網上炒作、街頭動員將社會矛盾升級，將包括執法人員、講真相的人，利用起底、暴力、滋擾方法導致反對者不敢講真説話。

外部勢力之後就會找來外國媒體、外國議員、外國組織，幫香港事件炒作，並找一些在香港違法潛逃的逃犯，在外國充當傀儡，給這些逃犯利益後繼續為香港議題，煽動對政府及國家的仇恨。

代理人及媒體會在香港利用一些似是而非民意調查，或者訪問一些不知名人士，為這些社會議題挑起爭端。隨後在香港煽動年輕人進行違法破壞，例如堵路、投擲汽油彈，導致年輕人前途盡毀。代理人及媒體其後會直接攻擊政府、攻擊警隊，癱瘓政府以為外部政治利益服務。

鄧炳強說，外部勢力透過代理人在2019年危害香港及國家安全，有些人利用這是對法例不滿衍生社會運動而企圖淡化，幸好有《港區國安法》、警方嚴正執法、國家及政府大力支持，避免香港陷入萬劫不復的停頓。現在情況相對穩定，但不能掉以輕心，外國繼續用固有方法挑動。他敦促學生、家長及教育界不要讓外部勢力利用危害國家安全。

鄧炳強又不點名列出，以「勾結外國勢力」罪名，檢控一名傳媒集團主腦，現正在扣留。他控制的媒體仍然誤導、炒作、不盡不實，挑動市民對政府及國家仇恨，警方已經發出超過130封信對針對警方不確報道作出投訴及澄清。他強調，任何人不論界別，都不能凌駕法律，只要曾經違法、曾經危害國家安全都要為行為找數，他與警隊會繩之以法。

鄧炳強又不點名列出，以「勾結外國勢力」罪名，檢控一名傳媒集團主腦，現正在扣留。

啲中文

一個地區嘅小小警隊頭目 越俎代庖評論國際關係

利用起底、暴力、滋擾方法導致反對者不敢講真説話。

黑警利用起底、暴力、滋擾方法
導致香港人不能講真説話。

拉哂美國同英國政客未？犯哂國安法啵

他又指，外部勢力在香港辨識一些界別、辨識一些媒體，去為政治目的服務，希望把香港人的心潛移默化，迷惑、蠱惑人心，變為危害中國的思想，情況非常危險。這些代理人或者媒體，利用很多方法將反中思想植入香港市民心理。

遲下屙唔到屎都關外部勢力事

製造一個假想敵人,然後合理化自己所作所為-～～～共產黨

咁幾時取締佢地?

我同意任何人都要為自己行為找數.

時辰遲早會到.

可以講成段故事出黎但一個佐證都冇

廣告係咪應該聲明左先？

快d打鳩美國佬啦
大大架戰艦係後花園行

今日不報,時晨未到
希望你死前無世界大戰坐穏你個位
我想像唔到大亂日子
你地全部人點俾人捉去處刑

趕晒香港外媒同外資走啦
支持你
義和團式驅趕鬼佬運動

所以支那而家咪要找數

佢講到咁都唔駛審啦

Ok ok 咁肯出動三萬賤賊去歐美拉人未？ 再唔係近近地封大使館囉

陳同佳幾時住完豪宅出黎找數？

含撚啦 鄉黑強

受美國制裁人士，去美國申訴啦